# Наследование и полиморфизм

* Наследование - третий принцип ООП (после абстракции и инкапсуляции), позволяющий выстраивать
иерархии классов. Такие иерархии позволяют избегать дублирования кода на уровне классов.

* `A extends B` - A - класс-предок, B - класс-потомок.

* Наследование позволяет объектам классов-потомков копировать и переопределять поведение и состояние 
объектов классов-предков.

* При наследовании, если мы хотим, чтобы член класса был доступен в потомке - его необходимо сделать `protected`

* Если у класса-предка есть конструктор с параметрами, его необходимо вызвать в конструкторе потомка через `super(...)`

* Если необходимо другое поведение для метода класса-предка в методе класса-потомка, то создаем метод с такой же сигнатурой
и переопределяем его (пишем новое содержимое тела метода)

* Восходяще преобразование - тип неявного преобразования, когда объектная переменная класса-предка может указывать
на объект класса-потомка

* Восходящее преобразование возможно только при наличии иерархии наследования между классами

*  При вызове метода у переменной класса предка вызывается реализация реального типа (потомка). 
Если метод не был переопределен, вызывается реализация предка.

* Полиморфизм - четвертый принцип ООП, позволяющий работать с объектами разных типов таким образом, 
будто они принадлежат одному типу. Базируется на наследовании и восходящем преобразовании. САМЫЙ ВАЖНЫЙ ПРИНЦИП ООП.

* Возникают ситуации, когда класс является для нас некоторой базой, на основе которой создаются другие классы.
При этом не имеет смысла создавать объекты данных базовых классов.

* Такие классы называются абстрактными и помечаются модификатором `abstract`

* Абстрактные методы - это методы, которые не имеют реализации, они нужны лишь для того, чтобы быть переопределенными
в классах потомках. Такие методы являются маркерами для того, чтобы их реализовали потомки. Без этой реализации
программа не скомпилируется.

* Если в классе есть хотя бы один абстрактный метод, то весь класс должен быть помечен как `abstract`.

* Иногда возникают ситуации, когда нам необходимо от класса только лишь определенное поведение.

* Интерфейс - это сущность, которая описывает поведение, подлежащее реализации внутри других классов.
